---
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores!
subheadline: O Autômato da Era dos Demiurgos que Despertou para derrubar os Mestres de Umdaar
title:  K-23 - O Autômato do Passado
layout: personagens
categories:
  - personagens
tags:
  - Mestres de Umdaar 
header: no
language: br
---

Ninguém sabe quando K-23 foi criado, e nem mesmo se ele é "nascido" em Umdaar. O que Shukul e os demais sabem é que K-23 foi encontrado em uma antiga ruina dos Demiurgos pelos mesmos e foi "reativado" após uma série de botões terem sido acionados. K-23 não lembra direito de seu passado, pois passaram-se centenas de anos desde o desaparecimento dos Demiurgos e a Ascenção dos Mestres de Umdaar. K-23 possui uma grande quantidade de conhecimentos do passado de Umdaar, da Era dos Demiurgos e mesmo de antes, o que fascina Grace, a Domadora de Elementos do Monastério de Alemtempo. 

K-23 está em um modo que ele mesmo chama de "modo de observação", procurando descobrir o que provocou o desaparecimento dos Demiurgos e a Ascenção dos malignos Mestres de Umdaar. E todos ainda tem uma pulga atrás da orelha que, quando K-23  descobrir, o mundo de Umdaar poderá não ser o mesmo, para o bem ou para o mal.

<!-- excerpt -->

## Informações Iniciais

+ _Bioforma:_ Ciborgue
+ _Classe:_ Escolástico - _Courtesan_ 

## Aspectos

|       **Tipo** | **Aspecto**                                                           |
|---------------:|-----------------------------------------------------------------------|
|  __Conceito:__ | Autômato de Antes da Era dos Mestres de Umdaar                        |
| __Motivação:__ | Descobrir o que motivou o desaparecimento dos Demiurgos que o criaram |
|   __Pessoal:__ | Destruir os Arrivistas que são os Mestres de Umdaar                   |
|                | O mundo mudou muito... Preciso de mais informações sobre agora        |
|                | Um grupo interessante esse. Diretiva: Observação e Aconselhamento     |

## Abordagens

|   **Abordagem** | **Nível**     |
|----------------:|---------------|
|       __Ágil:__ | Medíocre (+0) |
|  __Cuidadoso:__ | Bom (+3)      |
|    __Esperto:__ | Razoável (+2) |
|   __Estiloso:__ | Regular (+1)  |
|   __Poderoso:__ | Regular (+1)  |
| __Sorrateiro:__ | Razoável (+2) |

## Façanhas: [Recarga: 3]

+ _Visão Raio-X:_ _Uma vez por cena_, ao tentar _Superar sendo  Cuidadoso_ obstáculos relativos à obstrução da visão, você pode utilizar o _Outcome Surge_ para melhorar seu resultado final
+ _Memória Enciclopédica:_ Recebe +2 ao _Superar sendo Cuidadoso_ questões relacionadas ao conhecimento volumosos que ele possui
+ _Análise Tática:_ _Uma vez por cena_, sacrificando totalmente suas ações (incluindo Defesas), pode oferecer +2 a todos os aliados em uma mesma zona durante um turno.
